【侏儒神技】Dse 數學/經濟攻略

[size=4]
DSE 數學 Core 神技
/size=4]

Fing Fing Fing 轉轉轉
見到立體同圓型圖如果諗唔到加咩線，可以試下換下角度，將試卷轉180度，可能會諗到加咩線，隻角係邊。

頂你個肺
唔識用 Completing square，唔緊要，首先畫個 square。然後 partition n咁多個格，然後諗下：點解唔d咗佢呢？頂你個肺！

需要密碼解鎖：www.sixnormalMATH2017/DSE/godskill

我讀基中
洗鬼你幫

好有用呀

第2個幾實用

如有神助

咁大口氣，我有教無類，基中係咪先？

點解你咁叻

x你老母
唔識 Slope唔緊要，搵 slope 就同x人老母咁簡單。x嘅老母係y，將老母屌去左手邊，其他擺曬右手面，最後你發現x隔離就係 slope 。

例：3x+y=5 (老母係邊？)
y=-3x+5 (屌x老母)

Slope = -3

哈利波特之「 Harry 波突」
其實 sin function有個名，叫 Harry ，睇下 sin function先突後凹 (0度至360度)

MC answer distribution
通常ABCD 咁撞係錯嘅，正確 pattern 係：AACDD BCCAA
呢個叫 Six normal mc sequence： XX_YY，_XXYY，如此類推
通常最尾唔識做個題填C就有 25%機會啱

因為我係港大仔

大量神技

經濟tips就係睇晒成本張五常嘅經濟解釋

[size=4]
DSE MATH 卷二神技
/size=4]

未知之數
如果MC 見到有唔知嘅數，就let x 去做，你望下題目係有4個option，然後你發現每個option啱嘅都係25%，成功將題目轉化做 probi 去計。

我們都是Conditional probability
當你發現得兩個 option 有可能啱，given 另外兩個都錯，你可以用 conditional probability去計答案。

利申：2015 dse core 5**, HKU EnF

範文

are you took?